\section{Die Lightning Sorceress}
Die Lightning Sorceress ist spezialisiert auf die Blitz-Fertigkeiten und ist daher ein starker Build zum anfänglichen Farmen und sehr gut geeignet für MF-Runs.

\subsection{Skillung}
\begin{itemize}
	\item Combo-Blitz (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Hauptsächlich genutzt um für den Synergie-Bonus. Kann auf hohen Level aber auch ein sehr starker Boss-Killer sein. Da bei Bossen jeder Bolzen gleichzeitig treffen kann, summiert sich der Schaden.
	\end{itemize}
	
	\item Statikfeld (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Einer der stärksten Fertigkeiten im Spiel. Dieser zieht 25\% des verbleibenden Lebens aller Gegner im Wirkungsradius ab. Der Blitzwiderstand des Gegners kann diesen Wert reduzieren. Bei einem Monster mit 50\% Blitzwiderstand, zieht Statikfeld auch nur 12,5\% Leben ab. Leider wirkt die Fertigkeit bei Bossen im Schwierigkeitsgrad Alptraum und Hölle nur in abgeschwächter Form. So reduziert er in Alptraum das Leben eines Boss nur bis 25\% und in Hölle wirkt sie schon bei 50\% Leben nicht mehr. Trotzdem ist diese Fertigkeit in den meisten Fällen der beste Start in einen Bosskampf.
	\end{itemize}
	
	\item Blitzschlag (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Der Hauptangriffskill, ein Blitz der durch alle Gegner in einer Linie durchschlägt und den höchsten maximalen Einzelschaden im ganzen Spiel hat. Sein Minimalschaden gleicht diesen zwar wieder aus, dennoch ist es einer der stärksten Fertigkeiten im Spiel.
	\end{itemize}
	
	\item Kettenblitz (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Im Gegensatz zu Blitzschlag durchschlägt dieser Blitz nicht die Gegner, sondern springt nach den Treffen eines Gegners auf den Nächsten über. Leider ist der Schaden deutlich niedriger als Blitzschlag und die Manakosten deutlich höher. Es gibt einige Stellen, wo diese Fertigkeit Vorteile gegenüber Blitzschlag hat, allerdings ist er im Late-Game einfach zu schwach. Für den Synergie-Effekt wird diese Fertigkeit maximiert.
	\end{itemize}
	
	\item Nova (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Eher eine Fertigkeit aus Spaß, es gibt Varianten in Combo mit Statikfeld, allerdings wird dieser seltener genutzt. Wird aber für den Synergie-Bonus geskillt.
	\end{itemize}
	
	\item Teleport (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Der wohl wichtigste Movementskill im ganzen Spiel.
	\end{itemize}
	
	\item Blitz-Beherrschung (20 Punkte)
	\begin{itemize}
		\item Eine passive Fertigkeit, die den Schaden aller Blitzfertigkeiten stark erhöht. Von daher eine der wichtigsten Fertigkeiten für diese Skillung.
	\end{itemize}
	
	\item Wärme (1 Punkt+)
	\begin{itemize}
		\item Ein passiver Feuerskill, der die Manaregeneration erhöht und von daher den einen Punkt Wert ist. Da man Ausgeskillt ist, bevor man das maximale Level erreicht hat kann man alle sonstigen Punkte in Wärme stecken, um die Manaregeneration noch etwas zu steigern.
	\end{itemize}
	
	\item Eis-Rüstung (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Ein Eisskill, der nach den Einsatz die Verteidigung erhöht und Gegner, die einem im Nahkampf treffen, für kurze Zeit zu Eis erstarren lässt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Optionale Fertigkeiten:

\begin{itemize}
	\item Gewitter (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Eine Fertigkeit, der über einen Zeitraum zufällig Blitze auf Gegner in der Umgebung hinab fahren lässt. Der Schaden ist durch das geringe Level allerdings sehr niedrig, von daher eher lohnenswert um noch etwas Schaden mitzunehmen, wenn man soweit ausgeskillt ist. Jedoch lohnt sich nicht mehr als ein Punkt.
	\end{itemize}
	
	\item Zitter-Rüstung (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Grundsätzlich eine stärke Variante der Eis-Rüstung, neben der Eis-Rüstung muss man aber noch 2 Fertigkeitspunkte in weitere Eisfertigkeiten stecken, um die Zitter-Rüstung zu skillen. Der Verteidigungsbonus ist stärker und anstatt den Gegner wirklich zu Eis erstarren zu lassen, vereist sie die Gegner, wodurch diese nur verlangsamt werden und teilt einen sehr geringen Schaden aus. Hier muss jeder selbst entscheiden ob es Wert ist mit dieser zu spielen.
	\end{itemize}
	
	\item Energieschild (1 Punkt)
	\begin{itemize}
		\item Hier scheiden sich die Geister, grundsätzlich verlegt der Schild einen Teil des eingehenden Schadens auf den Manapool. Nun kann man die Skillung mit einem großen Lebenspool (hauptsächlich Vitalität geskillt) oder mit einem großen Manapool (hauptsächlich Energie geskillt) spielen und bei der mit dem großen Manapool ist Energieschild einfach unerlässlich. Beide Spielweise haben Vor- und Nachteile, die im Abschnitt Verteilung der Statuspunkte erläutern werden.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Alle Fertigkeiten, die man skillen muss, um zu einen der hier genannten Fertigkeiten zu kommen, bekommen jeweils einen Punkt.

\subsection{Skillverteilung}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{0mm}
	\item Zum Beginn starten wir mit je einen Punkt in Combo-Blitz, Wärme und Eisrüstung, in dieser Reihenfolge.
	Im Anschluss bringen wir Combo-Blitz auf Level 3.
	\item Ab Level 6 kommen dann je ein Punkt in Statikfeld und Telekinese, ab da sparen wir die Punkte.
	\item Ab Level 12 bekommen wir unsere Hauptfertigkeit mit Blitzschlag und setzen einen der angesparten Punkte in Nova.
	\item In den darauffolgenden Level setzen wir bei jeden Level up einen weiteren Punkt in Blitzschlag.
	\item Ab Level 18 setzten wir neben einen weiteren Punkt in Blitzschlag auch einen in Kettenblitz und Teleport.
	In den folgenden Level setzen wir Punkte in Blitzschlag und überschüssige Punkte in Kettenblitz.
	\item Ab Level 24 kann man dann, je nach Skillung für die man sich entschieden hat, Punkte in Gewitter und/oder Energierüstung stecken. Ansonsten steigern wir weiterhin Blitzschlag.
	\item Ab Level 30 kommt dann noch Blitzbeherrschung mit hinzu und dieser wird auch die erste Fertigkeit sein, die wir nach dem Erhalten auf das Maximallevel 20 bringen.
	\item Sobald Blitzbeherrschung auf Level 20 ist, ziehen wir Blitzschlag nach.
	Im Anschluss noch Kettenblitz, Combo-Blitz und Nova.
	\item Mit den restlichen Punkten kann man dann auf die bessere Zitter-Rüstung gehen oder in Wärme für mehr Manaregeneration stecken.
\end{itemize}

\subsection{Statuspunkte}
\begin{itemize}
	\item Stärke
	\begin{itemize}
		\item Wie bei den meisten Builds wird hier nur soviel investiert, wie man brauch, um seine Ausrüstung zu tragen. Die Zauberin müsste so am Ende auf 156 Stärke kommen, damit sie einen Monarchen mit dem Runenwort Geist tragen kann.
	\end{itemize}
	
	\item Geschicklichkeit
	\begin{itemize}
		\item Auch hier wird nur soviel investiert, wie man für die Ausrüstung benötigt. Grundsätzlich braucht die Zauberin aber keinen Punkt in Geschick zu setzen, da keiner ihrer Ausrüstungsgegenstände Geschick benötigt.
	\end{itemize}
	
	\item Vitalität
	\begin{itemize}
		\item Die Vitalität Variante der Skillung baut darauf, das alle verbleibende Punkte, die nicht in Stärke gesteckt werden, in Vitalität wandern, um einen möglich hohen Lifepool zu erhalten. Der größte Vorteil ist, dass man nicht auf die Energierüstung angewiesen ist und somit nicht alle Gegner zu Manasauger machen. Das größte Nachteil ist, dass man pro Punkt in Vitalität weniger Punkte Leben bekommt als für einen Punkt Energie Manapunkte und so der potenziell mögliche Lifepool deutlich niedriger ist.
	\end{itemize}
	
	\item Energie
	\begin{itemize}
		\item Die Energie Variante der Skillung baut darauf, dass alle verbleibende Punkte, die nicht in Stärke gesteckt werden, in Energie gesteckt werden. Hierdurch bekommt man einen gigantischen Manapool und in Zusammenarbeit mit Energierüstung wird der meiste Schade auf den Manapool umgeleitet. Wie schon bei Vitalität erwähnt, ist dadurch der potenzielle Lifepool deutlich höher, allerdings bringt es 2 Nachteile mit sich. Zum einen macht man jeden Gegner zum Manasauger, wodurch man manch brenzligen Situationen nicht mehr so einfach entkommen kann, weil einem das Mana entzogen wurde und man mit Teleport nicht mehr entkommen kann. Zum Zweiten gibt es Gegner die Spieler verfluchen. Ist dein Manapool höher als dein Lifepool nutzen sie einen Fluch, der deine Manakosten von Leben abzieht und wodurch man sich dann auch leicht selbst töten kann, wenn man den Gegner angreift. Da dieser Fluch auch auf umliegende Spieler angewandt wird, ist diese Variante eher ungern im Multiplayer gesehen.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Ausrüstung}
Dies sind die wichtigsten Eigenschaften für diesen Build:
\begin{itemize}
	\item X zu allen (Blitz-)Fertigkeiten (der Zauberin)
	\item Zauberrate
	\item Widerstände
	\item Leben/Mana
	\item Mana nach jeden Volltreffer (Mana pro Kill)
	\item zusätzlich Stärke
\end{itemize}

\subsubsection{Helm}
Hier gibt es nur einen Helm, der wirklich als BIS bezeichnet werden kann, und dies ist das Greifenauge.

\Greifenauge

Auch wenn das +1 auf alle Fertigkeiten nicht viel ist, im Vergleich zu den unten aufgeführten Varianten. Der Unterschied liegt in der Zauberrate und vor allem in der Verringerung des Blitzwiderstandes des Feindes und der prozentualen Erhöhung des eigenen Blitzschadens.\\

Magische und seltene Helme können relativ günstig über Glücksspiel erhalten werden und sind neben dem Greifenauge das beste was das Spiel zu bieten hat. \\

Zu einem ein magischer (blau) Reif/Krönchen mit 3 zu Blitzfertigkeiten der Zauberin und kann nebenbei auch noch Zauberrate aufweisen.\\

Ein seltener (gelb) Reif/Krönchen mit 2 zu allen (Blitz-)Fertigkeiten der Zauberin, im Gegensatz zur blauen Variante ist es einfacherer Zauberrate zu erhalten und kann eben noch weitere wichtige Eigenschaften mit aufweisen.\\

Als MF Variante kommt nichts an der Harlekinskrone vorbei.

\Tschako

Zum Start und als Übergangslösung dient hier das Runenwort Überlieferung.

\OrtSol

\subsubsection{Amulett}
Beim Amulett sieht es ähnlich aus, wie bei den Helmen, denn hier bietet sich Glücksspiel an, um magische bzw. seltenere Varianten zu erhalten. \\

Zu einem wieder ein magisches (blau) Amulett, welches bis 3 Punkte zu allen Blitzfertigkeiten der Zauberin bringen kann, nebenbei auch noch bis zu 10\% Zauberrate haben. Alternativ darf auch MF für all diejenigen, die ihren MF aufbauen wollen. \\

Oder wieder ein seltenes (gelb) Amulett, welches 2 Punkte zu allen (Blitz-)Fertigkeiten der Zauberin aufweist und auch hier können noch 10\% Zauberrate und einige andere nützliche Eigenschaften auf dem Amulett sein.\\

BIS ist aber ein extrem seltener Craft im Horadrim Würfel. Hierzu benötigt wird:
\begin{itemize}
	\item irgendein Amulett (höhere ilvl bessere Eigenschaften)
	\item Ral-Rune
	\item Juwel
	\item Perfekter Amethyst
\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so ein zufälliges Amulett, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item +4-10\% Manaregeneration
	\item +10-20 Mana
	\item 5-10\% schnellere Zauberrate
	\item 1-4 zufällige Eigenschaften
\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften, die auf ein seltenes (gelb) Amulett ausgewürfelt werden. So brauchen wir den Roll für +2 zu allen Blitzfertigkeiten der Zauberin und nochmals 10\% schneller Zauberrate. So ist es möglich ein Amulett mit 20\% schnellere Zauberrate zu bekommen.

\subsubsection{Rüstung}
Die Wahl der Rüstung obliegt eher der persönlichen Präferenz bzw. der benötigten Eigenschaften, um Breakpoints zu überschreiten. Im Allgemeinen kann man das folgende Runenwort empfehlen:

\DolUmBerIst

Gerade die Widerstände, in Kombination mit 2 zu allen Fertigkeiten macht diese Rüstung zum absoluten Liebling.

Die folgenden 2 Rüstungen lohnen sich wirklich nur, wenn man durch ihre Zauberrate auf höhere Breakpoints gelangt und man passendes Juwel (weiter unten mehr dazu) in den Sockel setzt, welchen man durch die Larzuk Quest bekommen kann.

\Vipernmagiers

\QueHegans

Ormus' Gewänder ist eine besondere Rüstung, bei der viel Glück mitspielen muss. Die zufällige Zauberinnen-Fertigkeit sollte am Besten Blitzschlag sein und der Blitzschaden sollte um +15\% erhöht werden. Jedoch ist dieser Rüstung selbst extrem selten, dass sie dann noch die richtige Fertigkeiten aufweist, ist chancentechnisch außerordentlich gering. 

\Ormus

Für alle, die wirklich auf maximale MF gehen wollen, kommen am Runenwort Rätsel nicht vorbei, da man hier 1\% MF pro Char Level erhält.

\JahIthBer

Da dies nicht unbedingt die günstigsten Rüstungen sind, gibt für den Übergang noch ein paar Alternativen:

\PulRalSol

\NefLum

\TalEth

\subsubsection{Waffen}

BIS ist hier recht eindeutig das Unique Eschutas Temperament. Allerdings muss es mit den +3 auf alle Fertigkeiten der Zauberin rollen.

\Eschutas

Für recht günstig an maximale Zauberrate zu kommen, spielt man mit dem Runenwort Herz der Eiche in einen einhändigen Knüppel. Stäbe lohne sich nicht, da diese zweihändig sind und man so den Bonus eines Schildes nicht mitnehmen kann.

\KoVexPulThul

Sucht man was für MF lohnt sich vor allem Das Auge.

\Auge

Und für den günstigen Anfang:

\TalThulOrtAmnWeapon

Im Spiel hat jeder Charakter 2 Waffen-/Schildslots, die man per Knopfdruck wechseln kann. Während der erste meist für die normale Ausrüstung genutzt wird, wird der 2. Slot für Waffen genutzt, die dem Charakter Fremdfertigkeiten geben und so den Charakter buffen. Im Falle der Zauberin ist dies das Runenwort Ruf zu den Waffen in einer einhändigen Waffe. Mit Kampfaufruf und Kampfbefehl geben wir der Zauberin ein +1 auf alle Fertigkeiten und eine starke Erhöhung des Lebens- und Manapools nach dem Einsatz.

\AmnRalMalIstOhm

\subsubsection{Schild}
Bei den Schildern hat man es sehr einfach, da es sich um ein simpleres Runenwort handelt, welches für beide Schildslots zu empfehlen ist. Allerdings kann man den passenden Rohling erst in Schwierigkeitsgrad Hölle finde, nämlich in Form eines Monarchen. Dieser ist auch der Ausrüstungsgegenstand mit den wohl höchsten Stärkeanforderung, nämlich 156 Stärke, im gesamten Build. Sobald man den Rohling aber hat, sind die Runen absolut kein Problem mehr. Auf den vorherigen Level trägt man einfach das, was man findet und zur eigenen Spielweise passt.

\TalThulOrtAmnShield

\subsubsection{Gürtel}
Auch hier gibt es kaum wirkliche Alternativen zum BIS Gürtel, welcher allerdings nicht so einfach zu finden ist. Daher nutzt man am besten gerade das, was man bekommt und nimmt so viele Widerstände wie möglich mit.

\SpinnenmonsterNetz

Als Alternative gibt es wieder ein Craft Gürtel, für den man folgendes braucht:
\begin{itemize}
	\item Leichter Gürtel, Hailedergürtel oder ein Vampirzahngürtel
	\item Ith-Rune
	\item Juwel
	\item Perfekter Amethyst
\end{itemize}

Als Ergebnis bekommen wir dann Gürtel mit folgenden Stats:
\begin{itemize}
	\item +4-10\% Manaregeneration
	\item +10-20 Mana
	\item 5-10\% schnellere Zauberrate
	\item 1-4 zufällige Eigenschaften
\end{itemize}
Hier ist insbesondere die Zauberrate interessant, jedoch kann die Eigenschaft nicht, wie mein Amulett, doppelt ausgerollt werden, wodurch die bei 10\% maximal liegen kann.

\subsubsection{Ringe}
Hier gibt es auch 2 Möglichkeiten. Die eine ist ein extrem seltener Unique Ring, der +1 auf alle Fertigkeiten gibt oder ein seltener (gelb) Ring, der mit 10\% Zauberrate und Widerstände ausgewürfelt wurde.

\SoJ

\subsubsection{Handschuhe}
Da uns Handschuhe keine Fertigkeitspunkte liefern können, ist man hier auf Zauberrate begrenzt. Zur Auswahl stehen die folgenden zwei Handschuhe, wobei die Magierfaust zu bevorzugen wäre und diese auch grundsätzlich leichter zu finden ist.

\Magierfaust

\TrangOulsKrallen

Ansonsten wählt man Handschuhe aus, die von den restlichen Stats, vor allem Widerstände, gerade am besten passen. Auch MF wäre hier eine Möglichkeit.

\subsubsection{Schuhe}
Hierbei hat man wohl die freiste Wahl von allen Ausrüstungsslot. Benötigt man höhere Widerstände, so entscheidet man sich für seltene (gelb) Stiefel. 

Hat man dagegen Manaprobleme, sind Seidenweberei zu empfehlen:

\Seidenweberei

Möchte man MF erhöhen, bieten sich Kriegsreisender an:

\Kriegsreisender

Möchte man in Sachen Leben etwas besser da stehen, geht nichts über die folgenden Stiefel:

\SandsturmTreck

\subsubsection{Juwelen und Sockel}
Über die Larzuk Quest bekommt man in alle Helme, Rüstungen, Schilde und Waffen sehr einfach Sockel. Sollte man kein Runenwort für einen der Slots verwenden, stellt sich natürlich die Frage, was man in diese potentiellen Sockel einsetzt.

Die Antwort hier ist recht offensichtlich. Möchte man MF erhöhen, wählt man eine Ist-Rune oder ein Perfekter Topas. Braucht man Widerstände, sind hier am besten Um-Runen (+ zu allen Widerständen) oder in Schilden perfekte Diamanten.

Möchte man mehr Schaden austeilen, nutzt man eines der Regenbogenfacetten. Für Blitzschaden stehen hier zwei Varianten zur Auswahl, wobei die für den Effekt von Tod bevorzugt wird, da der Levelaufstiegseffekt nur selten Anwendung findet.

\LightDie

\LightLevel

\subsection{Begleiter}
Für unsere Zauberin kommt nur ein Begleiter in Fragen, nämlich ein defensiver Wüstensohn aus dem Akt 2 Alptraum. Da sich der Begleiter mit der Zauberin teleportiert, kommt uns seine Heilige Frost Aura sehr gelegen. Es führt dazu, dass, wenn eine Zauberin sich in eine gegnerische Gruppe hinein teleportiert, diese sofort unterkühlt wird und somit in ihrer Angriffs- und Bewegungsgeschwindigkeit verlangsamt wird. Dadurch steigt die Chance deutlich, dass man einfach weiter teleportieren kann, ohne einen Treffer einzustecken.\\

Bis zum Erreichen des Late-Games, für welche im folgendem Abschnitt die Ausrüstung aufgezählt wird, kann man den Begleiter nach Belieben ausrüsten. Jedoch gerade im Waffenbereich kann man bereits früh ein sehr mächtiges Runenwort verwenden.

\RalTirTalSol

Die Meditations Aura gibt eine erhöhte Manaregeneration, wodurch der Spielfluss um einiges verbessert wird.

Möchte man mit der Zauberin auch Blitz-immune Gegner erledigen, kommt man an Unendlichkeit nicht vorbei. Diese Waffe gibt den Begleiter die Überzeugungsaura des Paladins, die alle Widerstände der Gegner stark verringert und Immunitäten sogar brechen kann.

\BerMalBerIst

Da man möchte, dass der Begleiter möglichst lange überlebt und nicht bei der erstbesten Monstergruppe umfällt, sollte man ihm eine Rüstung mit möglichst hohen Widerstände und vor allem Verteidigung geben. Hier empfiehlt es sich, dass eBugen auszunutzen und ein Runenwort in einer ätherischen Rüstung zu stecken. So ist es möglich, eine Rüstung mit mehr als 4000 Verteidigung herzustellen.

\ElSolDolLo

\ShaelUmPulLum

Beim Helm hat man die freie Auswahl. Hier ist lediglich zu empfehlen, dass dieser einen möglichst hohen Stärkewert mitbringt, um Rohlinge mit entsprechenden Anforderungen anlegen zu können. Eine Sockelung mit perfekten Amethysten sorgt hier für eine freiere Wahl der Rohlinge für Waffe und Rüstung. \\

Als Unique bietet sich vor allen der folgende Helm an, da er zusätzlich etwas Lebensdiebstahl mitbringt und so den Begleiter noch mehr Zähigkeit gibt:

\Andariels
